Titre : [[La loi en fonction de la définition de la liberté selon Pettit]]
Type : Proposition
Tags : #Proposition
Ascendants : [[Loi]], [[Liberté]], [[Philip Pettit]]
Date : 2023-12-09
***

Négatif : forcément une contrainte à ma volonté
Positif : conditionne ma volonté e l'orientant vers une certaine conception du bien commun.
Tjs l'impact du plus fort. 
Dans un système négatif, c'est celui qui fait ce qu'il veut en dépit des contraintes.
Dans un système positif, c'est celui qui peut imposer sa conception du bien
Dans les deux cas, les lois sont ce qui permet la fin de la force car les lois sont "délibérées rationnellement".
## Sources